# 非夕机器人路线:robot:

## 仿人化:man:
### 1. **实现形式**
视觉概况，手感调整
### 2. **关键技术**
复杂力控、力控规划、AI视觉
### 3. **应用特点**
开放环境，适应性强
### 4. **任务类型**
复杂接触、持续接触
### 5. **典型任务**
装配、表面处理、复杂操作

---
## “穹知”系统:brain:
:tv:[视频介绍](https://v.qq.com/x/page/a3251krhuyb.html)
### 1. **五大模块**
- **中央处理器**
    - 整体调度
- **任务编译器**
    - 使用统一的“语言”生成元操作流
- **感知模块**
    - 接受、解析视、听、力觉信号
- **知识引擎**
- **执行模块**
    - 完成基本动作单元与操作
### 2. **层级式智能架构**
- 高层 —— “穹知”大脑
- 中层 —— 编码基础运动的不同序列
- 底层 —— 力控、抗干扰等性能
> 力觉、视觉和AI*层层叠加、深度融合*，而非围绕机器人本体*横向集成*
### 3. **主要算法**
- 视觉判断和执行
    - 复杂姿态学习
    - 点云语义分割
    - 六维姿态检测
    - ……
- 机器人规划算法
    - 在线力觉规划

---
## 硬件
- 关节力传感器，Rizon 4s系列加了末端力传感器
- ……